邊個英國網站咁L勁?

已淪為罪惡城的深水埗通州街天橋底「南亞村」，上月6日內起出2支槍及9發子彈，顯示不法分子有途徑獲得槍械。有槍械專家直指，槍迷可輕易從網上購得槍械配件及子彈，郵遞到港組裝。加上本港改槍成風，市面上多間槍店可協助改裝氣槍，甚至暗示可將氣槍槍口能量改成超過2焦耳，法例上與真槍無異。立法會議員指非法改裝槍械問題由來已久，批評執法部門巡查不足。

「我哋有師傅可以幫你改埋，想點改同改到大幾多焦耳都得，等3、4日左右就拎得。」本港有不少槍械愛好者，當中有人會自行改裝真槍或氣槍以加大威力，其中旺角廣華街及登打士街一帶，不少店舖職員表明可替購買氣槍的顧客提供改槍服務，價錢約數百港元。

根據本港現行法例，槍店販賣的氣槍威力不能超過2焦耳，任何人藏有2焦耳以上的氣槍，而又沒有槍牌的話，即等同非法藏械；即使有關人士持有槍牌，攜帶高於2焦耳的氣槍外出亦屬違法。

有槍迷亦直接從外國網站訂購各類型槍械。賣家會拆散槍械零件，再經速遞或偷運等途徑運入香港。在網上討論區，有網友指曾在外國網站購得槍械零件，又有人稱早前從內地把幾顆彈殼帶回港，過關時雖然被關員抽查，惟仍獲放行。

另外，東網記者又於英國1個槍械網站發現有居英港人發貼，展示其收藏多款子彈的相片，不少網友更要求「幫手」購買並郵寄回港，該名港人亦欣然答允。

香港射手聯會創會會長黎永權表示，外國槍店和網店可輕易購得槍械零件，而網上更有不少改槍教學。他指海關未能逐個郵件檢查，從外國訂購槍械零件寄送到港，成為槍械流入本港的一大漏洞，建議當局加強抽查。

海關發言人指，由2016年至今年6月底，海關共查獲37宗涉及懷疑火器及彈藥的案件，並已通報警方跟進。警方發言人則表示，任何人如欲合法管有槍械及彈藥，必須取得相關牌照，並遵守相關使用和儲存等規定，由2015至2017年，警方共檢獲7支真槍，今年首半年則檢獲1支真槍。

邊個英國網站咁L勁?